川普魅力橫掃河內 越南粉空前擁戴盼連任

美國總統大選如火如荼展開，普遍對政治不太熱衷的越南民眾難得有圍觀興致。原來川普2019年的河內行，意外在越南累積大批「川粉」，川粉甚至說：「川普落選我會很失望。」

「川普總統萬歲」、「川普總統生日快樂」、「川普總統請多保重身體」，一個名為「喜愛川普粉絲團」的臉書粉絲頁，幾乎天天湧入數百則對美國總統川普噓寒問暖的越文留言，有時還會穿插少量的英文。

「亞太裔投票協會」（APIAVote）、政策與人口學研究機構AAPI Data等單位先前對1600名亞裔美國人進行調查並於9月發布結果，受訪的越裔美國人有48%贊成川普當選，支持拜登（Joe Biden）的只有36%。

相較之下，其他亞裔美國選民，包括中國、印度、韓國、日本、菲律賓則偏好拜登而非川普，兩人分別獲得54%與30%的受訪者支持。

川普魅力不僅席捲越裔美國人，還橫跨太平洋，讓遠在1萬多公里外的越南「祖國同胞」也瘋狂。以越南文經營的「喜愛川普粉絲團」2019年9月成立後，天天都有大批粉絲來朝聖，熱度更隨著選舉逼近步步升溫。

越近中國越撐侵

留意返侵侵個越南名叫“杜南忠”

Trump冇人尊重冇人鐘意 仲要冇哂盟友

印太 係 歐美必爭之地 歐盟 好似同越南…旨協定 談判

印太 係 歐美必爭之地 歐盟 好似同越南 自貿協定 談判
0
0

越南粉正

一路幫開香港既澳洲手足Drew Pavlou眾籌緊,仲差3000usd.請大家幫手

香港亦如是

越近支那越想侵當選